# Информационный стенд кафедры
Реализованное приложение состоит из 4 микросервисов, и веб-интерфейса, реализованного с использованием JavaScript. Взаимодействие между сервисами осуществляется с использованием программной платформы FastAPI. Также в приложение входят несколько баз данных, реализованных на системах управления базой данных (далее СУБД) PostgreSQL и MongoDB. Приложение запускается при помощи технологии Docker, для реализации используется 10 контейнеров Docker.
Взаимодействие микросервисов осуществляется с помощью API Gateway, который представляет из себя промежуточный уровень между пользователями системы и приложением. API Gateway принимает входящие пользовательские запросы и перенаправляет их к соответствующим микросервисам. В приложении API Gateway реализовано в виде отдельной части приложения, запускаемой с помощью технологии Docker.  Взаимодействие между API Gateway и микросервисами реализовано по протоколу HTTP.  Реализация микросервисной архитектуры с использованием API Gateway выбрана затем, чтобы максимально скрыть микросервисное взаимодействие от пользователя, создав абстракцию работы с приложением как с единым целым.
Ниже показано взаимодействие микросервисов в рамках микросервисного приложения.

![Микросервисная архетиктура](микросервисы.png)

Красными линиями показано логическое взаимодействие микросервисов между собой. Для функционирования микросервисам иногда необходимы данные из других микросервисов, например, при добавлении пользователем сущностей в любом сервисе необходимо, чтобы работал пользовательский сервис для прохождения пользователем валидации прав. В этом случае через API Gateway микросервис может запросить эти данные в случае, если другой микросервис находится в рабочем состоянии. 
Для каждого микросервиса определена своя база данных, реализованная с использованием некоторой СУБД. Базы данных между собой независимы и запускаются в отдельных контейнерах Docker. 

## Порядок запуска

### 1. выгрузка приложения

 git remote add origin git@gitlab.com:Dmitry_fenix/information-stand.git

mkdir user_service && cd user_service

 git pull origin user_branch2 - ветка с сервисом пользователей

 mkdir lib_service && cd lib_service

 git pull origin dev - ветка с библиотечным стендом

 mkdir prepods_service && cd prepods_service

 git pull origin prepods_branch - ветка с сервисом кафедры

 mkdir api_service && cd api_service

 git pull origin api_branch - ветка с API Gateway

 mkdir news_service && cd news_service

 git pull origin news_branch - ветка с новостным стендом

работа с каждым сервисом должна вестись в отдельном репозитории


### 2. запуск приложения
 
 #### сервис пользователей

 cd user_service

 sudo docker compose -f ./application/docker-compose.yml up --build

 #### сервис библиотеки

 cd lib_service

 sudo docker compose -f ./application/docker-compose.yml up --build

 #### сервис кафедры

 cd prepods_service

 sudo docker compose -f ./application/docker-compose.yml up --build

 #### API Gateway

 cd api_service

 sudo docker build -t release_api .

 sudo docker run --rm --network application_my-bridge-network -p 8000:8000 release_api

 #### новостной сервис

 cd news_service
 
 sudo docker compose -f ./application/docker-compose.yml up --build

 далее переити на страницу http://0.0.0.0:8000
